古代文學一問

最近睇左岳陽樓記 同埋醉翁亭記
好欣賞佢地寫景物既文筆
銜遠山，吞長江，浩浩湯湯，橫無際涯；朝暉夕陰，氣象萬千(完全睇到種浩瀚 )
若夫霪雨霏霏，連月不開；陰風怒號，濁浪排空；日星隱曜，山岳潛形；商旅不行，檣傾楫摧；薄暮冥冥，虎嘯猿啼
至若春和景明，波瀾不驚，上下天光，一碧萬頃；沙鷗翔集，錦鱗游泳，岸芷汀蘭，郁郁青青。而或長煙一空，皓月千里，浮光躍金，靜影沉璧；漁歌互答，此樂何極。

居廟堂之高，則憂其民；處江湖之遠，則憂其君。是進亦憂，退亦憂；然則何時而樂耶？其必曰：「先天下之憂而憂，後天下之樂而樂」
好後悔以前中學睇唔起文科+無讀過中文

小弟才疏學淺 想問有冇D類似既古典文學作品可以介紹 同樣都係寫景寫到咁靚?

睇返作者、體裁
啲文風差唔多架咋

駢文/四六文
淨係字靚
0意思
可以去搵下

以前預科文學課程要讀《哀江南賦》。記得考之前幾年公開試都冇考過，結果我考嗰年中出咗，所以呢篇讀得比較詳細。呢篇嘢讀落好有共鳴，你可以睇睇。

對古典文學有興趣
可以起起我底
之前出過好多post

唐初王勃《滕王閣序》：
潦水盡而寒潭清，煙光凝而暮山紫。
層臺聳翠，上出重霄；飛閣流丹，下臨無地。
鶴汀鳧渚，窮島嶼之縈迴；桂殿蘭宮，列岡巒之體勢。
披繡闥，俯雕甍。山原曠其盈視，川澤紆其駭矚。閭閻撲地，鐘鳴鼎食之家；舸艦迷津，青雀黃龍之舳。
虹銷雨霽，彩徹雲衢。落霞與孤鶩齊飛，秋水共長天一色。漁舟唱晚，響窮彭蠡之濱；雁陣驚寒，聲斷衡陽之浦。

小弟不材 好多字都睇唔明
個人乍看之下唔係太鐘意 用字好生僻
唔似岳陽樓記咁 隻隻字都睇得明
波瀾不驚 靜影沉璧 皓月千里 陰風怒號 濁浪排空
排成四字詞時 你可以即刻係個腦有個畫面
例如"靜影沉璧" 我係即刻有個畫面 月亮既光映落石頭 好神奇！
都係比較鐘意呢D

銜遠山，吞長江
我唔識講 但完全可以係短短6隻字感受到作者既豪氣

同埋我岩先一google
發現其實文中好多四字句都係范仲淹原創 （濁浪排空 陰風怒號 靜影沉璧 ...)
真係好利害
我覺得就算而家作文用岳陽樓記大部分四字句
都唔會比人覺得過份文言文入文

好耐無見

曹植嘅洛神賦
王勃嘅滕王閣序

新年比較得閒
預備有新計劃出文
到時再同巴打吹水

《我現時自己肯造飯》

岳陽樓記寫景嗰部份完全係駢文嚟

連登低質咗好多